支那專家：武漢醫院清零 不等於全數出院

中國國家衛健委26日聲稱，武漢各醫院的俗稱武漢肺炎的2019年冠狀病毒疾病(COVID-19)患者已告清零，一度被大肆宣揚為「全數出院」。但中國疾控中心流行病學首席專家吳尊友今天(27日)表示，「清零」和「出院」不能劃等號。

中國網報導，中國國務院聯防聯控機制下午舉行記者會，說明中方防控境外疫情輸入的最新情況。吳尊友在媒體提問時，作上述表示。

吳尊友表示，「清零」和「出院」不能劃等號。「清零」的意思是指，「在醫院裡符合武漢肺炎診斷標準的病人已經沒有了」，但並不等於所有曾經患過武漢肺炎的病人全部出院了。

他說，病人經治療不斷康復的過程中，要符合幾個標準才可以出院。一是病人的體溫恢復正常至少3天，呼吸道的症狀緩解、消失；二是透過斷層掃描，肺部沒有發炎症狀；三是採集如痰、鼻咽等分泌物，至少連續二次核酸檢測是陰性，才達到出院標準，可轉入社區進一步隔離觀察。

吳尊友表示，武漢肺炎病人在患病前，並不一定是什麼病都沒有的健康人。有些人有高血壓、糖尿病、心血管疾病、腎臟病等慢性疾病。武漢肺炎治好後，有些人的慢性病變仍需留院治療，而有些病人則在肺炎治療過程中併發慢性病。

他指出，上述這二類病人，即使武漢肺炎獲得治癒，有一部分還得留在醫院繼續治療武漢肺炎以外的慢性病變或併發症。

在醫院裡符合武漢肺炎診斷標準的病人已經沒有了」，但並不等於所有曾經患過武漢肺炎的病人全部出院了。

火化了

呢做世界有兩種邏輯 一種叫「邏輯」另一種叫「支那邏輯」

「清零」的意思是指，「在醫院裡符合武漢肺炎診斷標準的病人已經沒有了」
但並不等於所有曾經患過武漢肺炎的病人全部出院了。

姐係啲病人患左武漢肺炎，但唔符呢個乜9「診斷標準」，所以醫院唔醫，不過又唔俾佢地出院......？

救命呀！我睇緊啲乜嘢？

清零

中國又然

希望侵侵可以可下人家習大大嘅做事方式

火化左咪冇出院囉

我直程唔明佢up乜
唔附合又拉人入醫院係咩概念

清零係咪即係火化哂

佢想做到冇事咁樣，所以話清零
但可能又唔敢講到咁口響，費事俾人篤穿會樣衰？或者唔敢真係將啲病人放出嚟又爆過？所以就困住佢地喺醫院

個腦就爆

14億人你話一個都冇你估啲人信唔信，好心做假都醒小小啦

有毒氣體無害

Doublethink

病毒數量低過一定數就會當好返，咁如過重有其他病或者個肺廢咗而留院都一率唔會再當係武漢肺炎。